中國疑派軍艦窺探“環太平洋軍演”？

中國疑派軍艦窺探“環太平洋軍演”？

“2018年環太平洋軍演”日前在美國夏威夷海域登場，被拒之於門外的中國卻派出一艘電子偵察船在演習海域出沒，疑似窺探情資。美軍人員透露，此舉導致許多預定演習的科目無法進行。

中央社綜合美國CNBC及美國之音（VOA）中文網報道稱，這艘隸屬中國海軍的電子偵察船，11號曾現身夏威夷附近公海，引起美國軍方的高度警惕。報道稱，美國國防部發言人羅根（Christopher Logan）事後證實此事。但他表示，這艘中國軍艦一直在夏威夷領海基線12海里外（領海外）活動，沒有對環太平洋軍演造成影響。

但有參與軍演的美國海軍人員表示，中國海軍電子偵察船這個不速之客的到來，導致環太軍演許多正在進行中的演習科目無法按計畫進行。美國海軍因此要求，所有參演單位須採取確實措施，避免美國海軍的機密情報在演習中外洩。

美國去年曾邀請中國人民解放軍參加2018年環太平洋軍演，但美國國防部今年5月23日宣布決定取消對中國參加下個月環太平洋國際軍演的邀請。美國國防部官員解釋說，這是對中國繼續對南中國海進行軍事化做出的初步反應。

“環太平洋聯合軍演”是一場跨國海上演習，每兩年在美國的夏威夷群島周邊和珍珠港舉行，由美國太平洋司令部指揮。

個domain咁騎呢

毒撚偷窺

【偷窺毒撚】不獲邀參與太平洋軍演 支那軍間諜船出動

原來琴日已經有post用左毒撚偷窺圖